社運歌曲黎講，台灣既島嶼天光 定香港既願榮光歸香港？

可能未必好多人知道呢首歌既意思
2014年
當時國民黨試圖強行通過極具爭議性既兩岸服貿協議
引發學生不滿 而發動佔領國會行動

為期23日既佔領行動中
台灣警方既鎮暴隊多次以催淚瓦斯同水炮車驅趕群眾
當時滅火器樂團主音見到呢個場面
就寫左呢首歌
代表著當時留守學生既心情

呢場社運 被稱為太陽花革命
最終 服貿被迫撤回
次年大選 國民黨崩盤式大敗
而當時留守既學生 聯合創立左一個新政黨
即係而家既時代力量

純粹以歌黎講 我覺得島嶼天光寫得好d啦
初初聽既時候 我係感動到想喊
但榮光就未到呢個程度

島嶼天光
願榮光歸香港

Bella ciao bella ciao Bella ciao ciao ciao

被起底警務人員：警方資助更換車牌

榮光國歌黎喎
島嶼天光應該同返雙城記比較

Why not both, 唔洗比較。

一個台灣，一個香港，點比較

拉

有咩唔可以比較

大家既經歷感受都唔同，點比？